英領館職員深圳坐高鐵返港發「正在過境」短訊後失蹤 英國外交部：極之關注

英國駐港總領事館今天引述英國外交部發言人指，極之關注有報道指香港駐港總領事館一名職員由深圳返港途中被扣留，外交部正為其家屬提供協助，並向廣東省和香港當局索取進一步資料。香港入境處回覆指，接獲當事人家屬求助後，已透過特區政府駐粵辦跟進事件，並按當事人家屬的意願提供適切的協助及意見，會繼續與當事人家屬及駐粵辦保持緊密聯繫，跟進事件及提供可行協助。

據了解，失聯的職員為鄭文傑（Simon），是英國領事館的蘇格蘭國際發展局貿易及投資主任。鄭的女友向網媒《香港01》指，本月8日晚上，鄭文傑於深圳搭乘高鐵回港，通知女友「正在過境」後失去聯絡，至今已超過10日，女友及鄭的家人向記者說，鄭疑似被內地當局拘留。女友根據鄭的短訊，估計鄭或於西九龍站內地口岸被拘留。

報道指，警方證實接獲一名女子報案，指其28歲姓鄭的男家屬於8月8日離開其位於佐敦的住所後失蹤，案件列作「失蹤人士」。報道引述鄭的女友指，鄭文傑於8月8日上午從佐敦家出發，到深圳出席商務會議，約中午12時經羅湖口岸入境深圳，原計劃當晚搭高鐵返港，當晚上10時許，鄭以短訊告知女友「搭高鐵中」，並稱自己「正在過境」，隨即失去聯絡，至今杳無音信，翌日鄭並沒有上班，領事館著其家人報警。

pish a!!!

The Washington Post

The Guardian